{
  "categories": [
    {
      "title": "Penalty Shootout",
      "randomize": false,
      "type": "mcq",
      "questions": [
        {
          "question": "يُعتبر عُثنيئيل بن قناز هو القاضي ....... لبني إسرائيل بعد تملُّكهم الأرض",
          "options": [
            "الخامس",
            "الأول",
            "الثاني",
            "الرابع"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "جدعون من سبط",
          "options": [
            "أفرايم",
            "منسي",
            "نفتالي",
            "شمعون"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "مَن قائل عبارة: «لولا أثناسيوس لصار العالم كله أريوسيًّا»؟",
          "options": [
            "القديس جيروم",
            "القديس غريغوريوس النزينزي",
            "الأنبا قزمان",
            "الأنبا أنطونيوس"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "معنى كلمة «يربعل»",
          "options": [
            "مسامح البعل",
            "خادم البعل",
            "هادم البعل",
            "يري البعل"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "من أسباب انتصار تفسير أثناسيوس",
          "options": [
            "دراسته للفلسفة",
            "حيلته الشديدة",
            "التفسير الأُحادي",
            "التفسير الكنسي الجامع"
          ],
          "correctOption": 3,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "تحققت نبوّة ....... عن سكب الروح في الأيام الأخيرة",
          "options": [
            "إرميا",
            "يوئيل",
            "حزقيال",
            "هوشع"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "فهم أريوس عبارة «بكر كل خليقة» أن المسيح هو",
          "options": [
            "الوارث",
            "الرئيس",
            "أول المخلوقات",
            "محبوب الآب"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "أرسل الملك قسطنطين الأسقف ........ أسقف قرطبة برسالة إلى الإسكندرية لحل النزاعات",
          "options": [
            "نيقولاوس",
            "هوسيوس",
            "غريغوريوس",
            "أرشيلاوس"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "ما اسم السبط الذي كان يبحث عن أرض يقيم فيها؟",
          "options": [
            "رأوبين",
            "أشير",
            "دان",
            "يهوذا"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "كانوا يَعرفون سبط أفرايم في الكمين بقولهم كلمة",
          "options": [
            "سبولت",
            "منساس",
            "لَحِي",
            "ترافيم"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "انتهى مجمع نيقية بإقرار ............ قانون",
          "options": [
            "20",
            "30",
            "40",
            "50"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "تم وضع قانون الإيمان حتى عبارة",
          "options": [
            "مساوٍ للآب في الجوهر",
            "على عهد بيلاطس البنطي",
            "نبشّر بالثالوث القدوس",
            "الذي ليس لملكه انقضاء"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "اسم سفر القضاة في العبرية",
          "options": [
            "شوفطيم",
            "إلوهيم",
            "ترافيم",
            "تراحيم"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "من أسماء سفر أعمال الرسل",
          "options": [
            "إنجيل الآب",
            "إنجيل الابن",
            "إنجيل الروح القدس",
            "لا شيء مما سبق"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "صعد المسيح إلى السماوات أمام أعين تلاميذه على جبل",
          "options": [
            "جثسيماني",
            "الزيتون",
            "بيت إيل",
            "سيناء"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "بنو القيني: كلمة «القيني» تعني",
          "options": [
            "نجّار",
            "كاهن",
            "حدّاد",
            "فلاح"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "الإثبات الثاني الذي طلبه جدعون من الرب هو",
          "options": [
            "تبتل الجزة وتجف الأرض",
            "تبتل الأرض وتجف الجزة",
            "قبول الذبيحة",
            "نزول طعام من السماء"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "قدّم ....... نصيحة حكيمة: إن كانت هذه الحركة من الناس فستفشل، وإن كانت من الله لا يستطيع أحد إيقافها",
          "options": [
            "شاول الطرسوسي",
            "قيافا رئيس الكهنة",
            "غمالائيل الفريسي",
            "حنانيا"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "عندما قابل فيلبس الخصي الحبشي كان يقرأ في سفر",
          "options": [
            "إشعياء",
            "إرميا",
            "حزقيال",
            "دانيال"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 1
        },
        {
          "question": "رأى كرنيليوس رؤية نحو الساعة .............. من النهار",
          "options": [
            "الثالثة",
            "السادسة",
            "التاسعة",
            "الحادية عشر"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 1
        }
      ]
    }
  ]
}